大家入黎報下儲左幾多首期（嚴禁吹水）

我先，92萬，連第一城上車盤都唔夠
可以報埋目標買咩盤

2萬 但爸爸話買凱旋門頂樓單位俾我

屌 認真呀

剛剛賣樓 自己150萬 27歲

得喇好好笑啊

$790

27歲賣樓？你幾歲買架層樓？
唉，成32歲先得90萬，一世買唔到樓

搵個另一半先 一齊儲易啲

650萬 諗緊買唔買第二層樓

住劏房，無自信媾女

點儲架？定父幹？

29萬 諗著買400萬 觀塘洋樓

做左小生意十幾年

可能有女住劏房又唔怕捱窮呢

仲有400萬樓咩？btw巴打幾歲？

唉 你就好

好樣少少既都唔肯挨窮

木門對木門，竹門對竹門啊巴打，同埋唔須要局限喺港女，越南馬拉都得

儲左50萬，屋企人可以幫手比首期
會加埋女朋友一齊儲同供，想呢2年上左車先
利申24

33 80個

如果香港唔係樓價咁on9，同一班人靠父幹，我本身條件都唔差架，點解我會咁折墮，公屋又無，父幹又無

有家人真好

準備上車 比左大訂一個月左右 5月頭收樓
果陣儲左108萬
依家裝修都係細執下 都要十幾萬
但都開心既 了左個月願
舊樓齡洋樓

廿萬 廿七歲 無父幹

應該買唔到樓 婚又未結

巴打唔好灰
我大你8，9年
同你差唔多年紀時得七八十萬資產
今日已上車兩年，加約值300萬股票
(我投資方面比較搏，好多時9x%股票，咁多年來都係，儲到咁上下cash就買)
加油

恭喜晒，買左邊區呀？

330 岩岩賣左層樓 想換
一層自住中

有無女朋友先？

有 佢個邊都未必有父幹

我好黑仔，賭親都輸，前兩日買曼聯比人炒4:0。
可唔可以分享下你點投資？

係唔係仲要提呀屌你

兩個點都好過一個既，同埋佢唔介意同你挨都算好好架喇

都要還到時自己小朋友要結婚都會幫佢比架啦

24 有樓了
屋企人買
想轉番名俾佢地 靠自己供過第二層
而家得2m 首期
要俾dsd 根本搞唔撚掂

呢排升到好癲

過年前 過年後兩個世界

（認真）儲左一球，係咪都唔夠？（無咩concept)

3x 歲
10萬
應該點算

200萬左右
做左兩年生意，冇父幹

華人的確係唔係好識體諒人嘅，呢d嘢要慢慢磨合同學習。（台灣我唔知，我淨係講香港大陸男女）

我覺得好多華人都好想一步到位，唔係好識欣賞人哋/自己既努力，同埋體諒自己/人哋既盡力。淨係睇住個目標就覺得自己廢/人哋廢。講真邊有咁多一步登天，咩事都有過程㗎啦。
巴打你都唔好對自己咁harsh，對得住自己就算喇。如果唔係心理壓力好大。

大陸妹我知道做戲好叻可以隨口up到好多體諒人嘅stock phrase，但好多可以從個樣睇到係幾唔耐煩。

講太多，覺得自己有d煩，訓了

24點儲到咁多架

40蚊
已經ALL IN狗會六合彩

唔係好夠，最近好多上車盤都升到5百尾，連雜費起碼要140萬先夠

及時行樂，唔好諗咁多

$0

勁，我都想做生意，但岩岩份工開始挨到有少少成就，又唔捨得放棄

同女朋友又過左白居二入息
想註冊抽左居屋先又唔得，公屋又冇份
焗住一定得私樓

自己儲就得20個 大洗怪

我岩岩都開始接job做，希望開始有起息

多謝你，聽完你我舒服左d，sweet dream！

真係要儲錢架

一年去4 5 次旅行， iphone xs ipad airpod 樣樣齊 得閒又食下貴野。唯有搵多d

加油，你地儲左幾多首期？

嘩，都洗得好豪

明白，儲到好大壓力女友差唔多年紀要結婚，無得再拖

自己就50左右，女朋友應該15-20，佢搵得多我好多，易儲好多
到時會問屋企人借錢比首期應該都借到100掛希望

我都係結婚買樓又係錢

得兩萬蚊到 係真心得咁少
啱啱出嚟做嘢 已經同男朋友有計劃一齊儲首期

要投資埋先會多淨儲係追唔上

點解要儲，屋企兩層樓

巴打同女朋友幾多歲
我同男朋友都想結婚 但係覺得有間屋重要過一個奢華嘅婚禮
所以婚禮應該唔會點搞

投資係指股票？
從來未接觸過呢啲覺得無從入手
呢排見到好多月供股票post 都心郁郁

我黎緊都搞月供股票呀，可以一齊研究下
因為自己就買開股票，但冇月供

叫女友一齊儲，結婚買樓係兩個人既事，你一個人攬晒上身好辛苦

得廿萬咋

好難草啊

呢個堅係辛苦，我想日做夜做，女朋友都唔中意
自己又想搵多小小錢

比心機呀

你都係啊

想問你24點草50萬架

賭波當投資

每個月洗好小錢，自己冇咩要求買貴野
得閒投資下，空閒時間就接job做下，做下外快咁

24歲 70萬左右 好遙遠啊距離首期

我同你仲差好遠

其實大話夾好彩
一直儲開幾隻股票(復星醫藥，奧園，碧桂園，領匯，友邦等)早幾年爆升(當然都有踩過屎，eg熔盛，瑞慈，sisram等)
17年市好cash out左部份上車
我買股好多時都長線(早年睇曾淵滄專欄講過贏要贏間廠，好股唔怕長揸，呢句入左腦)
波馬牛熊輪指好少買，風險太高

唔係，只係十年唔買一次，咁岩frd叫睇波諗住買熱門無死，都輸錢，大學果陣前前後後去過十幾次澳門，係未試過一次贏錢返，真係好撚黑，抽海日灣，4900飛我都可以抽到4300，黑撚到仆街，我覺得我投資都係輸錢多

27歲30萬左右 上年股票放低左10個

你已經儲得好快，39歲前應該上到車

想問你接咩job做

我有fd好認真咁研究過有咩freelance可以接

但發覺唔係it/會計有專業技能果d好難接

香港係有人剩靠freelance維生既 例如翻譯/打字果d 但果d好窄 唔識人根本入唔到行 冇人會比job你

巴打返咩工grad兩年就儲到60萬

我係工程狗
自己本身份唔洗落手做，想搵多d又落手做埋又接野做又捱夜辛苦錢黎

真 辛苦錢

不過有得搵多d都好既 叫做有得選擇

同老公暫時儲咗200萬左右
結咗婚四年幾一路都係出邊租樓住
打算一兩年來生BB所以都準備今年買樓
想買大少少所以睇緊啲900萬左右嘅樓
首期唔夠但屋企人話可以借300萬比我哋
今時今日買到900萬都唔係好多選擇

30 歲,得番幾萬係手，但買左層居屋等收樓

起碼有野做一定，餓唔死

一年租一路儲小好多

想買但過曬入息

其實真係好彩抽中，白表單身，香港今時今日真係好難買樓

26歲 55萬
由打算儲首期變咗想移民

單身抽好細，又係最尾幾百幾個單位
幾大左右，低層？邊度？

單身可以抽兩房，4xx尺，九龍區高層

白單仲有得揀咁大高層咩

加油巴打 咁辛苦有冇諗去其他地方發展？

單身最多可揀兩房，佢每10人做單位，但10入便只有一個單身白表，之後就睇你第幾排的10人，如果你排15，姐係有149人係你前面

佢大洗 應該儲得十萬度 唉 好想抽中居屋 但單人好難抽到 又唔想註冊左去抽 因為未到求婚個stage

羨慕，我入息又過白表，但又唔夠錢買私樓，等訓街

我諗都冇咩機會
都係蝶埋心水買私樓算

同感，早10年出世既香港人就幸福，90後如果無父幹真係食得屎

60-80後買唔到樓個d其實衰d講句，好廢

計埋屋企幫手有二百幾

想搵鍾意嘅人將來一齊供，點知咁難

都係個陣幸福姐
就算係而家有樓渣手咁又點
日撚日被入侵
有時唔係淨係住既問題
好多其他方面既野都令到對香港死撚晒心
好想快d走
利申有物業，但好想賣左佢走人

起碼佢地唔洗煩住既地方

有另一半供就輕鬆好多

23歲 6萬
根本成世都買唔起

努力就得

總之做香港人最撚慘
好多人連安身既居所都未搞掂
但解決左住既問題又有其他支那問題

30歲240萬無父幹

10萬，27歲

前幾年我都咁同自己講，但今時今日真係唔係努力就得

點儲？

搵條女結婚

而家講得出香港人=幸福都幾撚on9

唔好放棄，我個時都咁諗，到揀完樓都覺得自己發緊夢，黎緊大把機會！

起碼早出世班人買左樓發達，有個機會可以移民

近幾年搵多左每月儲4萬，同少量投資。
係買到但一買就無晒錢從頭黎過。
眼見以前d mk同學咩都唔駛付出就輕鬆父幹，覺得o係香港生存真係好可笑。

香港就係咁，我晚晚ot做到狗咁，以前班frd個個星期上大陸飲酒叫雞，玩到厭晒返香港識條女，老豆老母即刻買層樓比佢地結婚

得3萬 幾時先夠首期..

你想朝種樹晚界板梗係死得啦
投資係要長線先有風險較底而可觀既回報
當然買乜就要做下功課留意下行情囉
如果你目標只係為上車
其實你已經做到啦
二手上車盤你已夠錢買啦

25 40萬 諗緊結婚定繼續儲黎買樓.......加埋女朋友有30萬 兩個70

Same same, I know that feel bro.
好無奈但game rule係咁，我地呢d無父幹既只有加油搵多d錢儲快d.
或者..識個有錢女外父幹

30歲 兩年前all in積蓄買左啟德私樓，呢兩年又結婚又生仔，啲錢好似倒水咁，就入伙終於鬆一口氣。。

港幣50萬，24歲。

利申 英國住，夠比首期

邊度29萬就可以ko曬所有費用

好鍾意小朋友？
我覺得生小朋友既人真係好有勇氣..

公平咩！？！？

21歲 10萬

其實英國好唔好住？
打工歧視嚴唔嚴重？
而家係咪好多回回？
都有考慮過去英國做野

都係呢邊返工儲儲下

24 87萬 儲錢好辛苦

28歲 70萬

見差唔多時候，老婆又想要，感覺似係人生一個goal

16萬，自己好努力做part-time，雖然有部分錢係父母以前俾落嘅零用用唔哂就儲起去
利申:18歲

一萬都無

得4位數

31加埋女友100萬，岩岩上左車，問屋企人借左200萬。

而家做生意 都只係買到大西北嘅樓
香港人真係好難做

父幹就唔好留言啦diu

35公屋仔一名，屋企人無理財觀念，我自己都醒覺得太遲，
資產:
50萬現金，40萬股票，15萬聯名，女友40萬現金

老老豆豆，對買樓無咩概念，呢排都惡補緊...
第一城啲細單位J唔J到

條數計黎計去都計唔掂

咪係囉 一手一腳自己儲/搵咪好，搵外緩好叻咩吊

150元朗你都唔夠比首期點買沙田呀

點儲

已經好多架喇！

25
儲左70粒
出黎做野3年去過一次旅行

出生圍村命 買乜撚野樓哇？ 我買地嫁喎傻尻

都好多

買細單位咪ok
千其唔好買白石角

講明細單位150萬點會買唔起

250尺？定200尺

月供股票，牛熊

要買400幾呎就緊係唔得
但係買300呎都係550萬左右

睇返成交記錄
沙一好似仲有5百中細兩房
你地應該夠比首期雜費
不過就要1Q清袋，要慎重考慮

係咪假盤預一個月升幾十萬都好大分別

計埋稅雜費140萬一定唔夠
仲未計20-30裝修

26歲 得50萬左右
不過已經有層供緊 (同女友夾 無父幹)

已無錢買第三間

26 無父幹，80萬，預計年底應該有95-100萬

唉但係儲極都追唔上樓價升幅

想問點儲？
25歲 都唔係做好多年野，人工應該唔太高？
淨係靠人工都好難儲，有無投資？

27歲得60萬左右，儲得好慢
年底應該有8-90萬，因為就快出Gratuity

好奇一問 樓主幾歲
利申：27 70

200k+150k女友 今年24 希望30前上到車
已經期期都抽居屋 希望好似樓上位巴打咁好彩抽中單人居屋

所以話香港樓價點跌，咁多人24.25都有過百萬首期

亞爸出

30歲，做左野7年，儲左140萬，無父幹

岩岩夠比，上兩個月上左600萬下兩房新樓，做8成，比埋大訂清袋。好彩新樓有回佣（都有6位數），同埋下年收樓有時間再儲錢買傢私電器

57萬人仔
3十幾萬港紙

利申 year 3 engine仔

管理費年年升多10%都唔怕

個單位有幾大？

實用550 到，大西北

私樓都好難，依家最平400尺左近都要150萬首期
得返居屋

得一畢無得月供

難啦。 第2層要dsd

從價印花稅 DSD：非首置要俾15％

目前除首置人士可獲豁免外，任何購買新物業的買家，均需要繳付劃一為總樓價15％的從價印花稅。

點比？

已有幾個物業喺日本、泰國同台灣
而家冇儲到首期

一球

個個要球幾兩球 都等緊買樓
你話樓價點跌

利申 兩層樓

29歲90萬好彩依幾年加人工都ok先儲到下錢
加埋父幹100萬打算依幾個月上左市區三十四十年樓細單位先

所以我上個月寧願買大埔墟舊樓，都唔抽嗰度，

個個都儲好多下

27歲 九十幾萬

3X萬我可以買到咩嘢

五球
唔夠買豪宅

無父幹 儲唔到錢，年半前儲到首期上車做九成， 果陣仲要借埋私人貸款，依家一個月供兩邊仲要未計衣食行，依家叫好啲 頭一年真係勁辛苦

個個都儲到成球野咁多....
我而家先得個一半....
唔知點算

同條女加埋有180萬左右cash
扣返1成當應急可用160萬

元朗？

咁撚堅
原來單身真係會抽到

60萬....
第2間既首期

$2.9

29歲
儲左90萬左右

早幾年已經使左百幾萬買左層住緊
黎緊諗住儲多d 買多層收租

點會唔夠？

樓豬問儲左幾多喎 當然唔係29萬就買到啦

定安街果邊 ２１

目標5年內儲100-120萬

31歲 第一間聯名買 比左四五十萬
而家儲左四十萬 準備緊第二間首期

吹水大會越演越烈

5年後得150萬，到時都係咩都買唔到
宜家150萬最多買大西北400尺唔夠既樓

係得你咁廢先覺得人吹水

絲打咁勁

問題係一百萬只係夠比4百幾萬樓既首期...
即係得二百幾呎
我返香港差唔多最東面又返得早
大西北又唔知點返工

4年前28歲儲左80萬上大西北
舊年換左市區

女友有層收緊租

宜加儲緊既諗住投資下外國樓

巴打每個月儲幾多錢？

屯門~

第一城唔算上車盤，叫豪宅

2雞左右，洗3000
有外快有錢既野就會去做

肯捱肯博，狗屎垃圾都做

30歲儲100萬好勁.....
我當年30歲, 得70萬左右, 有30萬係股票返黎
又養車5k, 又返大陸食女3k, 又家用x k, 衣食玩
點儲.

睇啲成交盤都有4百尾5百頭既，但位置坐向應該食哂屎

第一城都叫豪宅?

不過因為面積細, 總數細D, 所以最多叫十大屋苑既上車盤

50萬
無女朋友
所以無得一齊儲

住大西北真係好慘下....
樓價又唔係平，
一球首期都係買得啲豆腐潤size 嘅樓...
都唔知點算

屯門新樓有咁平？上源？

40萬 買咗層300萬 27歲

講真, 香港有幾大?
唔好講到大西北真係走唔到出去
大把人住大西北番九龍/港島
問題係在於你會唔會屈就少少, 用多少少時間去番工放工姐

利申: 已買一層大西北樓, 400萬頭, 番工番中西區

21歲一萬
睇中咁深水埗果邊個天橋底

中西區都還可以，返港島東九龍東就真係gg

依家第一城細單位接近600，要120期首期加18萬稅，6萬佣，1萬律師費，唔裝修最少145萬

真係好奇怪, 點解年青人總係希望一步到位? 最好近地鐵, 唔要大西北, 又要住得大? 幾年後換樓就唔得? 你問下自己口袋入面有幾錢? 千萬富豪就有資格嫌三嫌四

做野3年儲到70已經好勁

無知一問，新樓唔係免佣咩仲要回佣?

30零歲，有2百幾萬，但拎左d幫屋企樓換樓，而家得返百零萬，未有能力再供多層，將來結婚先算。

仲儲首期？儲到錢諗吓點逃離呢個臭港啦
利申：冇錢

我返7點幾喎

我都係，我返東區...遠同時間都算，交通費好貴下就真

4000萬 想買比華利山豪宅
利申 無吹水

其實住細D, 遠少少, 睇你過唔過倒自己果關

130萬,
14年買左舊樓 果陣49樓齡

心頭唔好高,
收入唔高, 首期唔高,
唔敢供貴樓,
買番岩自己LEVEL就好

利申, 月供唔駛8000

5362期

你要計下樓價升1%夠你坐幾多年交通

住大西北於唔會考慮細吧？

自住既話都唔會理佢樓價點升點跌呢，岩岩換左樓，呢層應該唔會再賣，至少父母唔想再搬。

我就將來需要結婚就會考慮入市，其實而家年輕一代，要上樓，都係望大西北。

市區個d棺材屋，平既都要4,5球，我寧願住大西北了，太細真係返到屋企都心情低落，逼住晒。

30歲自己有60萬，但女朋友零儲蓄，睇唔到將來

住大西北當然需要地方大, 但換黎交通時間長, 車錢貴.
市區地方細, 但換黎係交通便利, 車錢平.

比你一個人儲到上倒樓, 但你女友零儲蓄, 你會幸福嗎?

4個字: 睇餸食飯

又要馬兒好, 又要馬兒不吃草個啲諗下自己有冇問題?

覆錯

成班冇錢又要高要求，又要近工作地點又要平又要大又要市區又要車程短
抵你一世買唔到，咁多要求
搭多半個鐘車好似要死咁

女朋友冇儲蓄佢都係想搵人養？
睇清楚佢想點先囉，佢幾大

hkd 65.00
20歲學生 忽然醒覺要儲錢買樓..

男朋友住大西北 自己住新界東
淨講交通巴士線 大西北好好多喎
好多車直出九龍同香港 不知幾羨慕

呢個講得好岩，巴打30，女友我估都讀完書做左幾年野
冇儲蓄=等人養=思想唔成熟=飛得

係班住慣市區又大想頭，又冇料既人先覺得交通唔好

岩岩出黎做野2萬好多啦

認真, 20萬, 其餘老豆比

由佢地囉，到知道真相時，大西北都買唔起。

35，350萬

2X , 大概60萬...應該40歲先打算買樓...唔係半工讀, 應該已經儲左80萬..讀書真係好晒錢。諗住儲夠200萬買樓比較穩陣

其實大西北啲交通都完善, 好多都唔洗轉車就到目的地
係時間會多少少, 不過如果真係唔夠錢買市區樓, 你都無辦法
交通費係貴少少, 不過係真係個少少, 而家仲要出埋月票, 其實有數得計, 真係想買樓既就自己計下數
同埋既然大家都算後生, 買樓無需要一步到位
仲有咁多年過, 唔難保你會換樓
夠錢有得買可以選擇入到手既上車盤, 唔夠錢買既真係唯有努力儲錢搵錢, 本身人工跑輸大市就未有資格講置業啦

其實佢地都買唔起呢一刻，仲要咁多要求

20年後你確定200夠比首期？
依家150先岩岩好比到

希望夠啦...依家都要成150萬先比到...30歲前都儲唔到呢個數

27歲40萬左右
+廿幾萬拎左出黎比屋企人投資物業(成家夾份)

以而家d 人個生活質素要求
好難相信佢地會將就

咁就形成一個死胡同

呢類人會不停反問
唔點點點（旅行，買iphone 等等）就買到樓？
然係笑鳩d 業主係樓奴

依家大西北都貴.....

今時今日買樓，仲講交通費。
一個單位閒閒地六百萬起，一個月幾百蚊都要計。

香港既私樓只會係最上層既人買得起，如果你仲計緊交通費，你未有資格諗買樓。

四百幾萬仲係有，嫌三嫌四既就算啦。

咁又無咁誇六百萬起, 六百萬以上已經係換樓盤

其實好多人就係咁樣嫌三嫌四
過幾年就同自己講, 早知前幾年就買啦,平一大截

嗯嗯平d既當然有，但嫌大西北隔涉既人唔會將就。

20年後點會夠比

佢地再係咁一世都向唔到上流

咁咪唔好就，最好唔好買
儲緊錢準備一開二

33 得60幾萬太大洗
年薪50萬我都想知洗左去邊

自己做下planning囉, 有心唔怕遲

唔係啦，你睇幾多連登仔24.25就有過百萬首期，分分鐘到30歲就有300萬，40歲有過千萬，到時梗係唔能夠妥協質素啦

到時?上車竹千萬了

上車盤

大西北都有人吹奏
講到時間唔係錢呀？

唔係話吹奏
係你有限錢, 有需要住, 無乜選擇既時候叫你考慮下
個個聽到大西北就話不了
想問下住大西北個啲人係點番工

禮金咁撚貴?!

啱啱買左，琴晚驗完樓下個月3號上律師樓簽名。
27歲

我返朝早7點幾 地鐵最右面既站

如果唔係返最東面我都會諗大西北

18
15萬

咁大食咪唔好結

大西北啲樓真係算平
實呎550賣600....

邊度咁平

叫女朋友供記得加埋佢名

個女話事架姐，佢老豆唔肯有得介意咩

其實你完左

點解你要用第一城做例子
難道你覺得第一城是入門樓？

當然啦，一齊買一齊供
邊個咁狗得自己名

你係要沙田既，一世都買唔到
大西北樓你都未必夠

儲多2個92萬就最唔多

借名

40萬，24歲
其實想買啲細嘅新盤，唔想買啲幾廿年樓齡嘅樓，維修保養似乎會好甘

130 萬 準備買屯門舊樓

得92萬太少，仲要裝修買家私家電雜費
有200萬穩陣好多

10...k

2萬

5萬蚊

29歲 0蚊

其實好多人都留返個名開二
就算未結錯上到court 都係咁計
兩個名第日除名又好DSD 又好都唔抵

18歲屋企有層樓靠父幹

兩萬左右
加埋老豆俾果998萬就夠買樓

幾大開始做嘢

23歲 50萬 如果讀U時唔Fing咁多追名牌應該70-80萬。

邊有人會用自己名買

咁你同家人關係都幾好。

借名真係難， 幾百萬買層樓 之後仲要供。兄弟姐妹都要諗過。

筆直400個 將貨就價

做左full time 2年

買得第2層都有老婆家庭啦 再唔係都有屋企人 兄弟就難啲

0

奧運站嗰邊，實用400幾，我俾左三百幾萬
冇父幹

父幹撚,24歲上車,西半山,果時2萬頭一尺,400萬首期

何不食肉糜
人地東區呀大佬

中西區住大西北梗係ok啦
東邊真係無乜地方平

30歲 50萬

咩工黎

巴打好勁...
樓價幾多？奧運站嗰邊應該貴到爆....

28 0蚊

有300 萬，黎緊諗住買康城一房住

我都知，愈睇愈心up

另外仲有廿幾萬響其他銀行
今年26 準備入票抽康城

做邊行

32歲 現金110萬 基金可以攞十萬出來 股票有三十幾萬 月入4萬4 近兩年先有買樓概念 都知自己遲 但係唔想一鋪清袋買劏房......另外而家升得太急 好似饑荒咁十個落訂搶一個單位 覺得咁樣好恐怖 好驚上錯時機跟住跌到PK. 我係有能力買 但係唔想一個月俾萬幾出來供三十年

27歲 已買 當年儲左100萬 無父幹全部靠自己

睇你最後果句 就知你唔岩買樓
腳踏實地租住樓先啦

5萬，冇男友，冇父幹

勁乜撚野，係年頭見跌得咁上下咪去搵樓囉，好彩啫

25歲 58萬

Multitasking
本身響Startup公司入面同腦細一齊打江山
另外仲有幾份工作收入來源
用光陰同青春換返黎

好勁

26歲既年齡，62歲既外表
捱到成個人勁殘，出街會俾人以為係阿叔
我26炸 DLLM

青春無價

連自己 亦都分析不了得到多與小....

Yes

買新樓唔洗比佣金AA, 因為係發展商比佣金AA 去sell 客，AA會係發展商回佣中抽某個% 比買家去吸引人搵佢買。回佣多少視乎牙力。

做左十年野, 儲左5000蚊, 加埋daddy果幾百粒終於上到車

28
70萬

其實買洋樓 是不是不智？

32歲 120萬...
唉

我4900 抽到45xx..... 黑過你

揸住二百萬 但大部分樓都高過600萬 只可以做六成按

即首期至少要240萬

120萬
只夠新樓二百幾尺開放式

I know that feel bro...成世仔未好運過...咁大個仔唯一次抽中獎係中學聖誕聯歡會...中左大獎但我去左柯屎...收返再抽

到你儲到240萬，大部分樓又變800萬，屌你老母，香港真係仆街城市

買洋樓唔係不智，係洋樓都賣成600萬先不智，都未供完隨時冧樓

你就好，我好鍾意奧運站，但買唔起

我都頭癢緊，放唔放曬大陸果D樓，係香港買...

冇咁大個頭帶咁大頂帽做咩？
咪買600樓下囉，地點再就一就
下下都想一步登天，又大又靚又方便

點解揀康城

大陸邊個位？如果係核心地段，例如深圳廣州上海既，就打死都唔好放
但如果係二線地段既，走得好走
一黎個價上得慢，二黎好多時有價無市
根本甩唔到手

現金120萬，現有樓市值大約620萬，賣左有大約330萬落袋，想換3房單位，因為準備生多一位小朋友，現在2房唔夠住。應該今年內會換。
33歲，正職係打工仔，副職係鋪頭仔老闆，請人做。

我個地產Agent早兩日sd左七期資料黎，咪去了解下囉，今次係會德豐，點都好過之前六期誠仔出品

所以我都開始睇緊啲偏遠同超細單位，開放式除外

你本身住邊，150都有2房啦

計自己就30萬左右啦
做左嘢未夠一年
目標工作3年內 買樓 連埋條女一齊儲

另有母幹 分開計數 今年內上車

20歲仲讀緊書 得10萬冇父幹唔使諗買樓

我住沙田，當然想近番沙田啦

則魚涌舊樓考唔考慮
果邊海山樓果幾棟，四百呎左右都係四球幾
間到兩房
唯一問題係做唔足30年按，樓齡問題
利申 13年持有自住中，住得好爽

肯努力既話兩年一球唔係大問題
唔好放棄

我屋企，俾你參考下
有Agent叫我賣，400呎個價大約5球左右
細返小小既話應該400-450搞得掂
呢個價買港島樓應該無得豬

利申 我無打算賣樓
所以唔係賣廣告
除非有水魚肯出六球以上既水魚價

如果出到5球既，建議你地買則魚涌中興大廈
果邊D樓宜家俾太古收購緊，有收購潛力
如果一俾人收購，到時就肥過肥仔水

沙田就真係貴喇

唔識睇標題？

都二線中的城市，買左3年，升左 1.2倍..
收左樓都未得閒番去搞裝修租出去。

電車路會唔會好嘈,空氣唔好?

裝修左幾錢？

咁我建議你早賣早著

基本上你簡高層就無問題
同埋你唔一定簡向馬路
我個單位就係向山

熟人做，成本價20左右

呢個價係包成間屋炸曬，重舖全部水管電線，間房兼木工
裝修

800k

400尺5球港島真係無得輸

好撚抵

熟人做，用料用最靚，無賺過我錢
住左幾年仲係新既一樣

幾抵屌，點解房門有窗？

成日見到 d 什麼 新都城3房 千萬成交
d 人 係唔x 係咁有錢...

向山景

我果間係單邊樓，廳房都有窗

有得必有失，新少少既都唔係呢個價啦
呢邊5球樓下既基本上都係4廈，德惠寶，成就興隆
不過唔好買德惠寶，咸水樓，裝修完幾年就會甩石屎
4廈會好住小小，價錢易入口
成就興隆就博收購，但傳左好耐都無消息
一係就中興，呢呢排中興個價升到傻左

近幾年有冇維修做過？

奧運正啊，去邊都方便，我公司又響荃灣西，超正

巴打可以睇下大角咀洋樓啊，上左車先，之後夠錢咪換囉。我依家仲住緊大角咀劏房嘅套房，業主見我買樓話依家免我租

一個有90幾萬其實好勁, 搵個有儲錢既女友

4廈入面益昌福昌維修左
不過因為伙數好多，就算真係整，除返開其實唔會好貴
伙數多應該係除左舊之外既另一缺點
睇你接唔接受到

上網睇過都成四十尾樓齡，無知一問，最多幾多年按揭

就30歲人 得20個
個個月靠儲錢唔係辦法
想係股票市場上增值下

通常銀行既按揭期係係75-樓齡，有部分銀行可以試到80-
不過呢D細細粒容易食既盤，就算年期短都無乜問題
舉個例子，我之前買海山問銀行借左1球
分十年還，每個月還一萬都唔夠
當做六成按，借250萬，分廿年還，每個月都供少過15000

不過提提大家，買舊樓自住既話，係一定！一定！一定！要炸左間屋重新舖過曬水管電線
除非你想屋企漏電或者日日飲生鏽水

P.S. 40年前住過海山樓

痴撚線
原本部署今年儲夠140萬諗住買600萬樓上車
年尾見佢開始跌滿心歡喜
而家個市仲癲過上年
指數未創新高d上車盤都過哂600萬

其實衣食住行幾方便，係舊左小小姐

23歲 2層海外樓 考慮緊買唔買多層筆一城 靠父幹

*第一城

千4萬
利申爺幹

海內外加埋有十間。一間house。

港島樓呎價真係好貴

31歲啱啱結婚同老公有320萬 零父幹 今年唸住抽一手私樓上樓

大把盤選
盡量選擇有潛力的 呢一兩年會上得好快

24歲 18萬cash 5萬股票

上左了，
其實好主觀，無話邊區升硬的。
但我自己有能力夠預算既話會選九龍區。
地區性問題 買樓第一樣唔係睇發展商 係地區
你睇中深水埗咁應該係愛海頌？

寧願住細d都唔想返工唔方便
利申 有時翻早上6半

估下我阿嫲阿爸當年買幾錢
兩房

你知唔知d舊樓，好多借得十幾廿年

四十年前，即係七幾年
果時應該十萬有找
不過計返消費力，果時既十年都已經唔野少

豪宅市旺，近月售出多項物業的太子珠寶鄧鉅明或有關人士，最近以9,980萬元購入九龍站凱旋門至尊門單位，呎價逾3萬元。

$500

兩房買入價不夠二萬元, 分期付款, 每月六百元左右, 分6年至7年攤還。
但70年代的貸款利率是十多厘至20厘, 跟現時的超低利率2.375% 是天淵之別。

400萬一定買唔到洋樓，唐樓就得
雲漢大廈唐八都叫300萬啦
利申，住觀塘

一球野
一條友
想一房

睇緊大西北

我計過大西北就算住地鐵附近
返我公司最少要1.5個鐘
我返7點半
6點出門口 即係5點要起身
上面講就講得輕鬆

你起港島東返工？

TKO

24 歲 儲左45萬😭

25歲，之前有段時間返酒店同埋空白期果陣搵到下快錢，靠自己儲左70萬，屋企人應該到有需要會比多20

26先岩

又係你條廢淡

31同，同太太儲左245萬左右，諗住今年抽新樓

都儲得好快喎，想買邊度同幾大？

入左飛抽montara 二房,睇下運氣點啦

我地有少少投資，死慳死抵

自住唔怕抽

我30歲，啱啱3月都搞咗層瑧尚2房
首期都無你咁多添

28 650k

住死間自置公屋等死好了

25 有球半到
有咩好買
我諗到要入市了

手持兩物業，仲供緊，差銀行過千個按揭。

另持有股票現金1.3 M 準備外國置業移民

而家租緊？

剛剛上車 140萬 28歲

供五年到33歲輸俾仗助

剛首置上車
首期12m

點解之前唔上咗車先

兩個人加埋近十萬月入既高收入年輕夫婦
平時去旅行豪遊 食好野買名牌 租又新又大既樓

覺得「無理由自己明明係人上人 高收入揸住百幾萬都要住垃圾樓」

兩房唔要 一定要三房否則將來點生仔
二手樓單支樓唔要 一定要新樓或半新樓既大屋苑否則點帶朋友來威威post上FB IG哂命
交通不便唔要 一定要鐵路上蓋
樓景又唔要 一定要開揚城市景或海景否則住到抑鬱

28歲 第3次買樓 銀行得幾千 父幹

買完樓等2047咩
攞錢去移民好過啦
利申：住緊私樓，諗緊賣樓移民

就黎30
三球幾
冇上車

24歲 100萬

25歲，150萬

26歲，200萬

245，真係無理由唔上
自住唔怕

我3月都上咗，首期仲少過你